圍棋女神黑嘉嘉「出國」比賽 遭中國棋手控「台獨」

圍棋女神黑嘉嘉「出國」比賽 遭中國棋手控「台獨」

台灣圍棋女神黑嘉嘉赴中國江蘇參加2017國際智力運動聯盟智力運動精英賽，行前她在微博等多個社交網站發布自己的照片，稱是「出國比賽前的最後訓練」。不料「出國」2字引發許多中國網友反彈，中國知名棋手唐韋星也在微博發文抨擊黑嘉嘉是「台獨」。不過也有中國網友認為唐韋星太幼稚，「看似愛國，實則害國」。

黑嘉嘉於12月8日在微博、Instagram、臉書等社群媒體均發布「出國比賽前的最後訓練」貼文，在微博遭許多網友留言抨擊並抵制，黑嘉嘉之後將博文刪除，但仍維持IG和臉書的貼文。已是貴州省貴陽巿政協委員的唐韋星對此不滿，在微博發文，批評黑嘉嘉在中國比賽代言也賺了不少錢，但言論卻違背一個中國原則，是「不折不扣的台獨」。

唐韋星又說，黑嘉嘉雖刪除了微博發文，但仍留著IG和臉書的貼文，證明了其台獨思想和行為，而且「在不同社交軟件上兩面三刀」。他希望大家「對黑女士真面目有一個客觀的認識」，「也希望圍棋比賽和相關宣傳活動能慎重對待此人」。其發文還tag世界排名第一的中國棋手柯潔，要「愛國青年」出來說說話。

唐韋星之後又發文：「我這人就是管不住嘴，當了貴陽政協委員後以中華民族偉大復興為己任，看見損害國家的事情和言論就想懟」。不過他之後刪除了相關貼文，黑嘉嘉也將臉書、IG貼文中的「出國」2字刪除，只寫「比賽前的最後訓練」。

唐韋星發文後，許多中國網友為黑嘉嘉抱不平，認為他是前一天在圍棋世界賽輸給台灣棋手陳詩淵後遷怒黑嘉嘉。有人說打電話到台灣、香港都是「國際長途」，唐韋星怎麼不去罵電信公司？若動不動給台灣民眾劃紅線，搞運動會式的批判，「只能把人家越推越遠」，中國想統一也越來越難。且唐韋星還想把柯潔拖下水，心態可議。 （大陸中心／綜合外電報導）

唐韋星
黑嘉嘉
誰是誰非已經好明顯

死cheap精
輸唔起就搵野嘈

強國人真係好撚煩 係麻撚煩

好想同佢瘋狂捉圍棋

我指條女唔係件毒撚

我想玩2粒黑棋

如果佢下海拍AV就正

條女

你老母下海仲正

世界毒瘤

好靚女

條地中海佬收撚皮啦

靚女無錯㗎

欲蓋彌彰

條女正撚到

搭單一問，點解圍棋比賽要分男女子組？

痴線條女咁撚正

嗚

點解你會諗到呢個可能性

女人智力低好多，要讓下佢地

好靚

去大陸比賽要小心好似之前果個民進黨咁比支共判監

好心咪用微博 呢d垃圾野

靚就唔係好靚
不過諗嘢個樣好吸引

點解可以正到咁

先廿四歲...

靚女思考個樣好正

佢同男人捉勝率應該100% 因為冇人會望個棋盤

緊身衫一定擾敵

下

台灣人真係冇腰骨
之前周子瑜都係咁

淘寶計台灣香港國際運費
仲唔係搞台獨港獨

想問下d 女權撚，
圍棋又使唔使分男女子組

Joanne Missingham was born in 1994 in Brisbane, Australia before moving to Taiwan at the age of four. She studied under professional Go player Zhou Keping and later moved to San Diego in 2005 with her family. In 2010 she became a 1 dan member of the Taiwan Qiyuan and in the same year was promoted again to 2 dan after coming second in the Bingsheng Cup.[2]

澳洲出世
移民美國
個名既spelling
鬼婆黎

唔出奇，我以前見過一個廿幾歲已經光頭

條撚樣唔翻牆睇又點知佢ig fb無del呀 垃撚圾

好撚靚女

42下話...

用IG 唔愛國

唔洗諗啦 好明顯知道要十卜嘉嘉

混血混得咁唔混血 但勁靚

條毒男好柒

痴綫，好靚啊

對比起個阿叔，真係相由心生

如果唔分既話, 條女著deep v 捉
個男對手好大機會輸棋

利申： up

條...肚

靚到。。。

呢張相好出名

嘩條女好高質

禿了也變強了

美帝幾時先做做好心，殺晒所有支那豬？

有冇ig

香港人出國到中國旅遊

條女真係好索

OK啦

錯誤不是問題，敢於認錯刪除錯誤言論，可以原諒。

呢啲中國人真係好核突
鬧埋淘寶啦 海外運輸

有冇諗過微博段野唔係佢自己刪呢？

死毒撚想引女神注意

靚女專心諗野既樣好吸引

你係咁撚愛國咁憎支那
你又去人地地方比賽？

柯潔今次就醒目 唔群埋條毒撚攻擊嘉嘉

好正

妖孽肯現真身啦咩

重要靚

真 東鄉一二三

好想同佢露兩手

台獨咪台獨囉屌, 台灣本來就係一個國家, 中華民國

側面
正面

個樣有啲似放過E

邊個叫佢用微博

將政治原素加入一項運動或比賽黎講既人
真係撩交打 同冇乜質素

全廟街都知佢老母牛肺閪黎

甚麼都沒有說

五毛

幾正

又靚又聰明
又有氣質
世上難求

捉棋捉上床，圖中的支那豚擺明捉棋唔夠人捉就抹黑。

捉咁耐棋唔講野
個口一定好臭

你老母都唔差

如果男既似吳尊，女既似吳小姐
d回覆一定唔同哂

捉圍棋捉到咁正

唔怪得咁多中國人幫口，原來係靚女

台灣人不嬲講開出國
有時睇台灣綜藝節目，d藝人都話自己出國旅行，黎香港都叫出國，冇咩大不了

黎香港點會唔係出國 咩大唔大不了

好似整咗容架

真人版東鄉一二三

土共成日話反對佢地既人政治化
明明最政治化就係佢地既人

我覺得係瀏海問題

睇完圖見到你句誰是誰非已經好明顯即刻笑撚左

俞俐均先最正

咁淘寶全國包郵又唔包港澳台？
睇片又block港澳台？唔去屌佢地？

我地係遍遠地區 你識唔撚識架

痴撚線

點解啲強蟈人咁玻璃心
BTW條女好靚 仲要聰明

空靈系

著低胸裝夾一夾已經分唔清幾多粒黑色白色，凈係諗到兩粒粉紅色

滿地玻璃碎

我而家明喇，男女混組嗰陣對住條咁嘅女，點捉呀大佬。

哇

塞d圍棋入佢個西度 要佢逐粒生返出黎

中國地獄鬼國人提來提去，都喺「錢」！

台灣本身就國家，關你對岸的「中國人」撚事！

噉撚關心台灣國嘅人！

又唔你關心下「紅黃藍」幼稚園！
那麼多幼童畀人侵犯，又唔你抱打不平！

正一支那雜種狗！

巴打 介唔介意

比我食下二手飯

我同佢捉實輸硬

係條眉

支那狗食撚屎

以前既梅澤由香里仲靚

靚到

咁都唔靚，連登仔真係好多要求

呢個仲正

又咪淫妹一名

屌你老母死毒撚響到搏存在感

因愛成

人地近排輸左個世界冠軍 係心情唔好嫁啦

係咪人地唔比你扑呀

睇完newhalf唔再信le行有靚女

靠頭髮，唔算靚

唐生一定背後成日j黑嘉嘉啦
利申：圍棋4段

講起上嚟，我父親都係好似啲大陸網民咁，我就想做考孝子帶佢去一轉台灣，但條件係去到台灣唔準用護照，只準帶身份證同回鄉證。咁做好唔好？

條死毒撚

得唔到嘉嘉
就中傷佢

呢D毒撚招數我地見慣啦
連登仔都識啦
所有女人都係雞!!!

正撚到仆街喎